<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE appendix PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "../../../docbook-xml-4.5/docbookx.dtd">
<section id="app.glossaries">
  <title id="app.glossaries.title">Glossari</title>

  <para>I glossari sono file terminologici memorizzati nella cartella <link linkend="project.folder.glossary" endterm="project.folder.glossary.title"/>.</para>

  <para>Tutti i termini, all'interno di un segmento, che hanno una corrispondenza in <emphasis>uno qualsiasi</emphasis>dei glossari verranno visualizzati nel pannello <link linkend="panes.glossary" endterm="panes.glossary.title"/>.</para>

  <para>I termini di partenza possono essere formati da espressioni di più parole.</para>

  <para>Esistono due tipi di file di glossario:<variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Il glossario del progetto</term>
	  <listitem>
		<para>È possibile utilizzare <link linkend="menus.edit.create.glossary.entry" endterm="menus.edit.create.glossary.entry.title"/> per inserire nuovi termini all'interno di questo glossario. Viene chiamato glossario <emphasis>modificabile</emphasis> per tale motivo.</para>
		  <para>È possibile accedervi con <link linkend="menus.project.access.project.contents.title" endterm="menus.project.access.project.contents.title"/>, aprirlo in un editor di testo e modificarlo.</para>
		  <para>Non è necessario preparare in precedenza il file.</para>
		  <para>Esso verrà creato la prima volta che si aggiunge una voce al glossario.</para>
		  <note><para>Se si decide di utilizzare come glossario un file esistente, verificarne previamente il formato. OmegaT registrerà tutte le nuove voci in un formato separato da tabulazioni, e salverà il file con codifica UTF-8 senza verificare il formato originale o il set di caratteri.</para></note>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	
	<varlistentry>
	  <term>I glossari di riferimento</term>
	  <listitem><para>Sono file terminologici in un formato riconosciuto da OmegaT. Non è possibile modificarli dall'interno di OmegaT come il glossario del progetto, ma è possibile accedervi e modificarli in un editor di testo.</para></listitem>
	</varlistentry>
  </variablelist>
</para>

<note><para>Non appena si salvano le modifiche a un glossario, esse verranno subito considerate da OmegaT e se un termine corrisponde sarà immediatamente mostrato nel pannello <link linkend="panes.glossary" endterm="panes.glossary.title"/>.</para></note>
 

  <section id="glossaries.glossary.folder">
    <title id="glossaries.glossary.folder.title">La cartella dei glossari</title>

    <para>Per impostazione predefinita, ogni progetto contiene una cartella <link linkend="project.folder.glossary" endterm="project.folder.glossary.title"/> in cui memorizzare il glossario modificabile e qualsiasi glossario di riferimento che si desidera aggiungere al progetto. Vedere <link linkend="dialogs.project.properties.file.locations.glossaries" endterm="dialogs.project.properties.file.locations.glossaries.title"/> per i dettagli.</para>

	<para>Tutti i glossari si devono trovare nella cartella <link linkend="project.folder.glossary" endterm="project.folder.glossary.title"/>. Vengono riconosciuti anche i glossari contenuti nelle cartelle nidificate.</para>

	<para>È possibile creare più cartelle terminologiche in base all'argomento o al cliente e puntare a esse, in base alle necessità del progetto, utilizzando la finestra di dialogo <link linkend="dialogs.project.properties" endterm="dialogs.project.properties.title"/>.</para>

	
  </section>

  <section id="glossaries.default.glossary">
    <title id="glossaries.default.glossary.title">Glossario del progetto</title>

    <para>Il glossario predefinito modificabile si trova nella cartella <link linkend="project.folder.glossary" endterm="project.folder.glossary.title"/> chiamata <link linkend="project.folder.glossary.txt" endterm="project.folder.glossary.txt.title"/>.</para>

    <para>Nella finestra di dialogo <link linkend="dialogs.project.properties.file.locations.writable.glossary" endterm="dialogs.project.properties.file.locations.writable.glossary.title"/> è possibile cambiarne il nome e la posizione, ma è necessario attribuirgli un'estensione <filename>.txt</filename> o <filename>.utf8</filename> e memorizzarlo all'interno della cartella <link linkend="project.folder.glossary" endterm="project.folder.glossary.title"/> o in una delle sue cartelle secondarie.</para>

  </section>

  <section id="glossaries.fileformat">
    <title id="glossaries.fileformat.title">Formato dei file</title>

    <para>I file di glossario OmegaT sono dei semplici file di solo testo composti da elenchi su tre colonne, col termine di partenza nella prima colonna, un termine di arrivo opzionale nella seconda colonna e un commento, sempre opzionale, nella terza.</para>

    <para>I glossari possono essere file con “valori separati da tabulazioni&quot; (TSV, tab-separated values) o “valori separati da virgole” (CSV, comma-separated values) oppure possono anche utilizzare il formato TermBase eXchange (TBX).</para>

    <para>Il glossario modificabile del progetto è sempre un file TSV salvato con codifica UTF-8.</para>

    <para>La codifica utilizzata per leggere i glossari di riferimento dipende dalla loro estensione del file:</para>

    <table id="glossary.extensions">
      <caption>Formato, estensioni e codifica attesa</caption>

      <thead>
        <tr>
          <td>Formato</td> <td>Estensione</td> <td>Codifica</td>
        </tr>
      </thead>

      <tbody>
        <tr> <td>TSV</td> <td> <filename>.txt</filename> </td> <td>UTF-8</td> </tr> <tr> <td>TSV</td> <td> <filename>.utf8</filename> </td> <td>UTF-8</td> </tr> <tr> <td>TSV</td> <td> <filename>.tab</filename> </td> <td>Codifica predefinita del sistema operativo</td> </tr> <tr> <td>TSV</td> <td> <filename>.tsv</filename> </td> <td>Codifica predefinita del sistema operativo</td> </tr> <tr> <td>CSV</td> <td> <filename>.csv</filename> </td> <td>UTF-8</td> </tr> <tr> <td>TBX</td> <td> <filename>.tbx</filename> </td> <td>UTF-8</td> </tr>
      </tbody>
    </table>
  </section>
</section>